{
    "question": "Aku Contoh teks eksplanasi tentang peristiwa alam yang bagus",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<em>BANJIR<br></em>\u00a0<span>Kawasan disebalik\npertahanan pesisir pantai ini mungkin terdedah kepada bahaya. Banjir daripada\nlaut boleh disebabkan oleh ribut taufan, air pasang tinggi, tsunami, atau\ngabungan unsur-unsur berkenaan. Oleh kerana kebanyakan komuniti masyarakat\nterletak berdekatan dengan pesisir pantai, masalah ini menjadi ancaman utama di\nseluruh dunia.<br></span>\u00a0<span>Banjir adalah bencana\nalam yang kerap dialami di seluruh dunia. Oleh itu, ia adalah sukar atau mustahil\nuntuk mendapatkan polisi insurans bagi\nmelindungi barangan serta harta yang rosak akibat banjir.</span>\n\nantara lain, banjir\nboleh berlaku disebabkan oleh beberapa faktor.<br>\u00a0Antara faktor-faktor berlaku\nbanjir adalah:<br>\u00a0<span>1.Hujan yang berterusan</span>\n\nHujan yang berterusan tanpa berhenti-henti akan menyebabkan banjir berlaku.\nDi kawasan-kawasan rendah, air hujan akan dialirkan ke sungai. Sungai yang\ndipenuhi air akan melimpah keluar sehingga menyebabkan kawasan tanah rendah\ndipenuhi air.<br>\u00a0<span>2.Proses pembandaran</span>\n\nProses pembandaran menyebabkan banyak kawasan yang dipermodenkan.\nKawasan-kawasan tanah rendah telah ditebus guna dengan mengambil tanah dari\nkawasan bukit. Ada juga anak-anak sungai yang ditimbus untuk dijadikan tapak\nbangunan.Aktiviti-aktiviti seperti ini merupakan faktor penyebab berlakunya\nbanjir. Jika dahulu anak-anak sungai dan lembah dijadikan kawasan aliran air,\nkini kawasan tersebut telah ditimbus dengan tanah. Apabila hujan turun, air\nakan mengalir dari kawasan bukit ke kawasan yang rendah dan kemudian bertakung.\nLama-kelamaan air akan bertambah dan banjir kilat akan berlaku.<br>\u00a0<span>3.Hakisan sungai</span>\n\nHakisan sungai yang kerap berlaku disebabkan oleh dua faktor iaitu hakisan\nberlaku secara semula jadi dan pembuangan sisa domestik manusia. Faktor semula\njadi berlaku apabila hujan turun dengan lebat, air akan mengalir deras and\nmenghakis tebing-tebing sungai. Akhirnya tanah tebing akan runtuh dan membentuk\nsatu mendapan di dasar sungai. Seterusnya sungai akan menjadi cetek. \n\n<span><br>4.Hutan tadahan</span>\n\nHutan merupakan satu kawasan yang menempatkan pelbagai jenis tumbuhan dan\nhaiwan. Selain itu hutan juga boleh dijadikan sebagai pengimbang ekosistem\ndunia dengan merendahkan kadar suhu. Hutan menyerap air hujan yang turun ke\npermukaan bumi dengan kadar antara dua peratus hingga 20%. Kemudian air yang\ndiserap akan dialirkan ke anak-anak pokok melalui akar. Ada juga proses\npemeluwapan dilakukan dengan membebaskan semula titisan-titisan air ke udara.<br>\u00a0<span>5.Pemusnahan hutan menyebabkan hujan terus turun ke bumi tanpa diserap oleh\ntumbuhan</span>\n\nHujan yang turun dengan lebat menyebabkan air mengalir dengan banyak ke\ndalam sungai. Sungai tidak mendapat menampung air hujan dalam jumlah yang\nbanyak. Pada masa ini limpahan air sungai akan berlaku mengakibatkan banjir.<br>\u00a0<span>6.Sistem perparitan tidak terancang</span>\n\nMasalah banjir yang sering melanda bandar adalah disebabkan kekurangan\nsistem perparitan yang dibina serta ianya terlalu kecil dan cetek. \n\n<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-kalimat-pertanyaanusulsarandan-pendapat-masing-masing-180",
            "question": "Buatlah kalimat pertanyaan,usul,saran,dan pendapat masing masing 2 buah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan : berapakah harga buku itu ?<br>saran : sebaiknya kamu intropeksi diri<br>usul : bagaimana jika kita mengadakan pertemuan ??<br>pendapat : seharusnya anda bisa memilih mana proyek yg bagus<br><br>maaf klo ada yang salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertanyaan;<br>1. siapa nama kamu?<br>2. dimana kamu tinggal<br><br>usul<br>gimana kalau acara tersebut kita selenggarakan besok senin<br>bagaimana jika pada saat acara tersebut diadakkan pentas seni dari guru<br><br>saran<br>sebaiknya kamu berhenti berbuat nakal<br>bagaimana jika tempat acaranya diadakan di bumi perkemahan sumber sari<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "please-explanatory-text-to-back-of-the-volcano-complete-and-in-ac-239",
            "question": "please explanatory text to back of the volcano complete and in accordance with the sequence text structure",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "The volcano is a powerful force in nature.<br><br><span>\n<span>First, heat from\nbeneath the earth\u2019s surface melts solid rock into a white hot mixture of gas\nand a liquid called magma.\u00a0 The\ngas-filled magma is lighter than the unmelted rock. This causes the magma to rise toward the\nsurface, melting gaps in the rock as it rises. Then the magma enters the magma chamber. Since\na region of magma would be hardened after a past eruption, the magma continues\nto push and melt<span> its</span> way upward. It pushes through channels of weak, fractured\nrock consisting of hardened magma. Eventually, the magma and gas push up to the\ntop of the volcano and blast up through an opening called the central vent.</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>Volcano eruptions can be shocking and dangerous events which may cost lives or cause damage to buildings.</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\nKey:</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\nRed - introductory statement</span>\n<span>\nYellow - technical vocabulary</span>\n<span>\nOrange - connectives</span>\n<span>\nGreen - present tense </span>\n<span>\nBlue - third person pronouns</span>\n<span>\n<span>Violet - conclusion statement that sums up ideas</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-cari-11-15-kalimat-dari-novel-laskar-pelangi-ya-484",
            "question": "Bantuin cari 11-15 kalimat dari novel laskar pelangi\u00a0ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bermimpilah, karen Tuhan akan memeluk mimpi mimpi itu<br>berhenti bercita cita adalah tragedi besar dalam hidup manusia<br>jika berfikir positif,ternyata mengenal seseorang secara emosional memberikan akses pada sebuah bank data kepribadian tempatkita belajar banyak hal baru<br>tertawalah, seisi dunia akan tertawa bersamamu jangan bersedih karena kau hanya akan bersedih sendirian<br>pesimistik tidak lebih daripada sikap takabur mendahului nasib",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-kebakaran-947",
            "question": "Jelaskan contoh teks eksplanasi tentang kebakaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran merupakan salah satu jenis dari bencana kecil yang diakibatkan oleh faktor manusia atapun faktor alam. Proses kebakaran ini disebut juga sebagai proses fisika karena merubah bentuk benda menjadi karbon yang melibatkan unsur api. Banyak kebakaran terjadi di kota besar karena unsur kelalaian manusia.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-banjir-124",
            "question": "Teks eksplanasi banjir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teks Ekplanasi tentang banjir bisa menguak kisah banjir secara lengkap, baik dampaknya, sebabnya, dll. Buat dulu topiknya apa, pastikan topik itu benar-benar menarik dan lg hangat-hangatnya, lalu buat kerangka teksnya, lalu susun deh.... Sy pengen memberi saran, mendingan bikin tema tentang &#039;BANJIR, FENOMENA TAHUNAN&#039;. Ulaskanlah mengapa banjir bisa menjadi fenomena tahunan, bagaimana dampaknya. Pokoknya menjelaskan suatu proses tersebut dan menjawab pertanyaan mengapa dan bagaimana. Okay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-407",
            "question": "Sebutkan 10 contoh kalimat majemuk setara tentang Teknologi Tepat Produksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Majemuk setara:<br>1.<span>apabila teknologi itu sesuai dengan keadaan ekonomi\u00a0<u>dan</u>\u00a0sosial masyarakat setempat</span><br>2.Teknologi tepat guna\u00a0<u>atau\u00a0</u>yang\u00a0 disingkat dengan TTG adalah\u00a0 teknologi yang digunakan dengan sesuai( tepat guna)<br>3.<span>masalah-masalah pembangunan boleh jadi memerlukan pemecahan yang unik\u00a0<u>dan\u00a0</u>khas</span><br>4.<span>jadi teknologi-teknologi tersebut tidak perlu dipindahkan ke negara-negara\u00a0<u>atau</u>kedaerah lain dengan masalah serupa</span><br>5.<span>Maka dari itu tujuan TTG adalah melihat pemecahan-pemecahan terhadap masalah-masalah tertentu\u00a0<u>dan</u>\u00a0menganjurkan mengapa hal itu \u201csesuai\u201d.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setara sejalan<br>1. Nadia membeli handphone baru<br>2. Dina menggunakan gadget terbaru<br>3. Susi menjual laptop kesayangannya<br>4. Loli meminjamkan handphonenya<br>5. Moni membeli iphone keluaran terbaru<br><br>setara berlawanan<br>1. Dina membeli ipad baru, sedangkan Ina tidak membeli apapun<br>2. Sari menjual blackberrynya, sedangkan Santi membeli blackberry<br>3. Sinta benci menggunakan laptop, tetapi ia suka menggunakan komputer<br>4. Tari mengunduh we chat sedangkan Tina tidak mengunduh apapun<br>5. Lina meletakkan laptopnya di atas meja sedangkan Lita meletakkan laptopnya di kursi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-bencana-alam-tanah-longsor-612",
            "question": "Contoh teks eksplanasi bencana alam tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan \ntanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses \nerosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah \nkehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini \nterjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi \nproses yang disebut dengan tanah longsor.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dong-buatin-puisi-terdiri-3-bait-dengan-4-baris-makasih-215",
            "question": "Tolong dong buatin puisi terdiri 3 bait dengan 4 baris. Makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TSUNAMI <br><br>Kau mengalir sangat deras <br>meluluhlantakkan apa yang ada disekitarmu<br>membawa apa saa yang kamu lalui<br>kami hanya bisa berdoa atas nama-Mu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Hidup<br><br>hidup,menuai air mata<br>dalam tangis bahagia<br>menuai peluh keringat<br>dalam usaha dan penantian<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0hidup,merana didekam tawa<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0merana di dalam senyum<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tertahan menanti cahaya<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tertahan di dalam gelap<br>tapi,teringat jalan untuk pulang<br>teringat waktu yang semakin memudar<br>usia menjadi hambatan<br>dosa menjadi tantangan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-ekspanasi-tentang-angin-puting-beliung-151",
            "question": "Membuat teks ekspanasi tentang angin puting beliung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angin puting beliung terbentuk karena keadaan cuaca ekstrim atau juga bisa di bilang angin yang timbul karena faktor cuaca<br><br>selesai\u00a0 simple <br>singkat padat jelas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tsunami-209",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan\n yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan\n air ke dalam tanah.<br><br>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan \nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk \nalur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi\n di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan \nberakhir di tepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>Secara \nsederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah \nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>Di daerah tengah, umumnya \nmerupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur \nsungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing \nsungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan \ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat \nendapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, \naliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, \ntetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur \nsungai.<br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur \nsungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif \nsangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok \nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\n terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai \nyang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini \nterjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari\n penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang\n terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga\n dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran \nair, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak \njalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan \nkanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain \ndari terjadinya banjir.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}